習總擁軍自重危機四伏

2019年01月14日

中南海浮沉：習總擁軍自重危機四伏
（林和立） - 林和立

解放軍是中共歷代紅色皇帝的命根。軍隊對施政左支右絀的習近平尤其重要。習在2012年十八大上台時缺乏黨內權威，沒有軍頭的支持他不可能逼迫上海幫與共青團靠邊站，更遑論在五年後的十九大搞封建復辟！

去年習總可謂內外交困，經濟無休止的滑坡，中美進入凌厲的新冷戰，而習總領導下的世界第二大經濟體節節敗退，連習大大幻想可以超越老美的中國製造2025大計亦遭美國與其盟友圍剿。支持經濟改革的太子黨公然批評大大走回頭路，而眾多自由派知識分子更向這位「終身核心」左右開弓。但這位「21世紀毛澤東」知道，一天他控制軍隊，誰也動不了他。

2019年將是習從政以來最備受考驗的一年。之所以他在一月初召開中央軍事委員會擴大會議。名義上會議主題是向台灣與老美「亮劍」，即習總在大會上所謂「在新的起點上做好軍事鬥爭準備工作」。但據北京消息人士介紹，習召開這次頗為鬼祟的軍委擴大會議的主題只有一個：要求各級將領一致向「終身主席」肉麻表忠。說這次會議極不尋常是因為中央官媒一直沒有透露這是個好幾年才舉行一次的軍委擴大會議。根據軍委傳統，普通的軍委會議只有軍委委員參加，負責軍隊中央部門的其他首長可以列席。但出席軍委擴大會議的將領多得多。如有需要，各戰區的負責人，甚至各省、直轄市的省、市軍區領導都可以參加。

軍中支持度差強人意

從習總的角度來看，第一，中央級別的最高將領對他的支持度差強人意。雖然官媒號稱習大大粉碎了「四大反黨集團」，即由前軍委副主席郭伯雄與徐才厚以及前總參謀長房峰輝與前總政治部主任張陽領導的反習「團團伙伙」，但這些盤根錯節的集團不是一兩年可殲滅的。而習總前幾年趁軍隊指揮系統大改革的機會安插了幾十個親信到高位，但這些「習家軍」水準平庸，威望不高！之所以近月向習總公開表忠的「習家軍」代表寥寥可數。

據靠近軍方的消息說，目下七個軍委委員中，習總的唯一鐵杆親信只有軍委副主席兼政治局委員張又俠。68歲的張曾當瀋陽軍區司令與總裝備部部長。但他所以獲得習信任的關鍵是張的父親張宗遜上將與習老父習仲勛是親密戰友。據說張又俠獲習授權成立了幾個秘密智庫，對習總軍事與外交決策方面的影響力頗大。但習總在解放軍總部各部門的支持度不高，為防不測習命令負責軍隊高層的保安人員每三個月左右就要替上將一級的軍佬輪換貼身保鑣、私人秘書與司機。

軍隊最高層不一定聽習總指揮的結果是習借這次軍委擴大會議戮力增加地方軍隊要員對他的支持。當然這牽涉到利益輸送等秘密勾當。會議開完後的確有好幾位地方省委書記兼省軍區黨委第一書記公開表態維護「習近平強軍思想」與捍衞「黨核心權威」等。這些地方黨、軍一把手包括湖北的蔣超良、河南的王國生與福建的于偉國。

除了發動全國軍事系統來確保他在黨內至高無上的地位外，習總更使橫手試圖以各省市軍方力量逼迫地方諸侯支持他備受爭議的經濟與外交、包括對美國的政策。一兩個星期前黨中央突然下令各省市在一月中旬或之前開完地方人大與政協會議，以留出空檔讓中央在本月十八號左右召開一再拖延的四中全會。沒有軍隊的支持，習總沒有信心面對近400名中委與中委候補委員對他內政外交的「妄議」！

但即使在一個沒有法治的國家，獨裁領導核心要靠擁兵自重來支撐其飽受批評的政權是個高危動作。首先，不要以為解放軍與武警等專政部門是鐵板一塊，軍隊中私下反對習大大以「亮劍」方式恫嚇台灣和與老美叫陣大有人在。還記得習總在去年八月召開軍隊「黨的建設」大會，目的表面上是牢固「黨指揮槍」的傳統，實質上習在北戴河受到責難後希望獲得有份量的軍頭的百分百表忠。但會議結束後站出來表態擁護「永遠核心」的只有數名來自二、三線，軍銜是少將或大校的軍官。習總在黨政層面的權威已大不如前，假如連槍桿子的絕對擁護也欠奉的話結果如何，你懂的！

林和立

下一則
下一則
梁振英式壓倒性勝利 (古德明)

有我撐小習習你地敢作反？

d軍人心諗，屌你打仗係我又唔係你，係咁挑釁其他國家 死又我死先，錢就你袋